美中貿易戰再升級 港商憂廣東半數工廠會倒閉🏭

美中貿易戰再升級 港商憂廣東半數工廠會倒閉

在北京時間23號中午12點零一分，中、美兩國同時向對方價值160億美元商品徵收25%關稅，數額不算很大，但有香港廠家擔心，這樣下去，最終會對中國製造業造成實質損害，目前相當一部分在中國大陸設廠的商人，正部署全面撤離中國。

正當中、美貿易代表在美國展開談判之際，美國按原定計劃，對中國160億美元的貨物，開徵懲罰性關稅。受影響的關鍵產品包括：半導體、化學品、塑料、摩托車和電動滑板車等。在同一時間，中方亦對美國約160億美元商品加徵25%關稅，包括燃料、鋼鐵產品、汽車和醫療設備等。

新一輪美國加徵中國關稅清單中，包含部分半導體商品，但看來製裁成效不大。香港的國泰證券分析，美國對中國半導體產品需求相當有限，主要因為中國為半導體主要進口國，實際銷往美國產品低於逆差的1%，對整體貿易額來說微不足道。

市場目前最關注的是，如果兩國在貿易問題上僵持不下，下一階段的貿易戰很可能直接損害中國製造業，因為美國貿易代表處正起草對價值2000億美元的中國輸美產品徵收25 %的關稅的相關文件，目前正進行公共諮詢，關稅徵收政策有可能在9月開始。

在廣東珠三角地區設廠的香港商人傑斯認為，首兩輪徵稅對國企工廠影響較大，對台商和港商構成實質影響的將是下一輪徵稅。

傑斯：“所有出口到美國的消費品都會包括在內。譬如吃的東西，還有塑料，包括玩具，還有服裝，自行車，什麼都有的。”

他估計到時會有更多廠商選擇撤離。

傑斯：“在中國現在開工廠的成本很厲害，加上這一次中美貿易戰，搬走（撤離）是唯一辦法。大部分的中國出口，美國是一個很主要的市場。很多資金其實是來自美國。”

他預料如果中美貿易戰持續，保守估計，廣東省起碼有半數工廠會倒閉。

目前全球有9成智能手機和電腦等電子產品都在中國組裝，但由於芯片與技術絕大部分來自美國，因而收入大部分都歸於美國企業。

中國在半導體這項關鍵技術仍然處於劣勢，像手機製造商華為那樣，能研製自家晶片的成功例子極少。

大陸獨立經濟學者鞏勝利表示，中國半導體產業仍然和國際先進水平相距甚遠，成為貿易戰最大輸家是理所當然。

鞏勝利：“美國祇不過是少了一個市場，但是市場是可以調節的，但是中國沒有晶片，對航母、航天衛星、高鐵等是致命性的。譬如手機開機，現在三四十秒就可以開機了，用中國的低端晶片，一、兩個小時也打不開，因此對中國的影響更深遠。”

他相信中國的半導體產業難以在2025年達到自給自足。

特約記者：高鋒/責編：胡力漢/申鏵 網編：郭度

係就好呀

國難當前 各自飛

我要佢爆呀

我夠膽講句 依家堅持死守既商家

係中國達致勝利個一刻

你將會成為終極贏家

香港愛國商人必須回國建廠
支持港共立法

咪搬去越南囉

有乜好憂？

請唔到工人遲早都會執啦

將東莞還完返做性城

東莞本身都執到7788

東莞之前係主動趕D廠佬走

共赴國難

别讓港商跑了

👨‍✈️✋🏻🏃‍♂️

鄰國工廠執笠關香港市民撚事，失業都係鄰國人

搬返落香港

抵東莞仆街架, 想趕走晒低層次既工業, 引入高科技, 都唔睇下自己咩野料, 高科技公司係開都去深圳開啦

鞏勝利

其實好多港商走唔到 等執笠

中國成日話轉型唔搞工廠玩炒地炒樓，依家合晒佢意

譬如手機開機，現在三四十秒就可以開機了，用中國的低端晶片，一、兩個小時也打不開，因此對中國的影響更深遠。

慢活生活

早點開不就好了嗎真是的, 西方人真懶

都唔講下自己比早就支那政府搞到半死不活

支那既高科技, 其實都係低技技

佢做得大係因為人口紅利

唔係科技突破

產業升級
騰籠換鳥

香港唔使再受支那啲空氣污染

搵野賴渣

本黎有無貿易戰都等執笠

又話靠大陸就搵到錢機遇處處既

20年後既贏家

中國製造 2020未到已經係世上消失

在廣東珠三角地區設廠的香港商人傑斯

傑斯

開機咋用起上來會點

果然畀我篤中，貿易戰分明係衝大灣區而來

作都作好D啦, 用姓簡, 簡東拿應該呃到人

漢奸，貿易戰中國會輸咩！

西方人為什麼要關機

之前睇個走進大灣區喺度話松山湖整個科技園生產高科技野喎

侵侵就快俾中国打到落台，中国又贏！

搬廠囉柒頭港商

贏到開巷
贏到心寒

lm

咁又唔好賴得就賴
由人仔升值開始加上通脹同埋人工材料上脹
其實一早已經有廠由大陸搬去越南印尼
蝗蟈並唔係工業大蟈只係加工業大蟈
加工、低技術生產、組裝工廠遷移到更低成本地區是常識吧
貿易戰只係加速個過程並唔係原因

we win forever

樓主少D on 9